Це підхід до побудови інтерактивних користувацьких інтерфейсів веб-додатків, який полягає в асинхронному обміні даними між браузером та веб-сервером. Основна ідея полягає в тому, що при оновленні даних веб-сторінка не перезавантажується повністю, що робить веб-додатки швидшими та зручнішими для користувачів

